楊潔篪21日訪南韓 磋商習近平到訪時機

2020-08-19 12:04:00
〔即時新聞／綜合報導〕日前傳中共中央政治局委員、中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪將在近期拜訪南韓消息，今日，南韓青瓦台公布最新消息，確定楊潔篪將於21至22日訪問釜山，並於22日與青瓦台國家安保室長徐薰舉行會談；席間，雙方將就中國領導人習近平訪南韓事宜進行磋商，力求在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情趨緩、時機成熟之際，促成習近平南韓行。

根據《韓聯社》引述青瓦台發言人姜珉碩說法，楊潔篪將應徐薰之邀，於21至22日訪問釜山，並於22日同徐薰舉行會談。此為楊潔篪2018年7月後再度訪韓，同時也是武漢肺炎疫情以來首位拜訪南韓的中國高官。姜珉碩指出，楊徐2人將於22日上午舉行午餐會，就2國防疫合作、加強高層交流、朝鮮半島及國際局勢等議題交換意見。

······

文在寅真係好Q蠢, 重諗住食两家茶禮